---
title: "Preguntas Frecuentes"
---

<a name="faq_latestfw" />**P:** *Estoy en la última versión de sistema, ¿mi consola es hackeable?*    
**R:** No en este momento.

<a name="faq_downgrade" />**Q:** *¿Puedo hacer downgrade a mi Vita?*    
**R:** No.

<a name="faq_update" />**Q:** *¿Es seguro actualizar una Vita con CFW?*    
**A:** ¡No! Siempre debes asegurarte que has bloqueado las actualizaciones tal como se especifica al final de [Finalizar instalación](finalizing-setup).

<a name="faq_updates" />**Q:** *Ahora que Sony ha terminado la producción de la Vita, ¿eso significa que ya no habrán más actualizaciones?*    
**A:** No necesariamente. La versión de firmware 3.68 fue lanzada seis meses luego de la actualización anterior a ésta (punto en el cual se asumió que ya no habrían nuevas actualizaciones).

<a name="faq_risky" />**P:** *¿Qué tan arriesgado es hackear mi consola?*    
**A:** Que un brick ocurra es *básicamente* imposible a menos que ignores instrucciones.

<a name="faq_homebrew" />**P:** *¿Puedo ejecutar homebrews y emuladores con esto?*    
**R:** ¡Sí! Esto posibilita que cualquier homebrew creado por usuarios pueda ser ejecutado en tu consola.

<a name="faq_support" />**P:** *¿A dónde debería ir para pedir ayuda?*    
**A:** Para soporte, puedes pedir ayuda (*en inglés*) en [Vita Hacking en Discord](https://discord.gg/JXEKeg6).

<a name="faq_nopc" />**P:** *¿Puedo realizar este proceso sin una computadora?*    
**A:** ¡No! Necesitas un PC para completar esta guía.
